\apendice{Ficheros de resultados}

Además del repositorio de código, se ha creado un repositorio con una serie de archivos producidos durante el desarrollo del proyecto. Este repositorio está disponible públicamente en: \url{https://zenodo.org/record/6574941}

Dentro del repositorio se encuentran una serie de ficheros:

\begin{itemize}
\item model{\_}configurations.csv: Fichero de valores separados por comas que relaciona cada uno de los 37 modelos disponibles con su configuración respecto a las modificaciones introducidas en este trabajo. Contiene 37 entradas en total.
\item training.csv: Ficheros de valores separados por comas que incluye la configuración y duración del entrenamiento de cada modelo, así como sus resultados en los conjuntos de entrenamiento y de validación. Contiene 36 entradas en total.
\item inference{\_}metrics.csv: Fichero de valores separados por comas que incluye las medidas de velocidad de inferencia, el número de GFLOPs y el tamaño para cada una de las configuraciones posibles reduciendo y sin reducir el tamaño de la entrada y activando y desactivando la precisión mixta. Contiene 144 entradas en total.
\item dpt{\_}hybrid-kitti-e7069aae{\_}020.pt: Fichero con los parámetros entrenados por los autores de la publicación original en imágenes sin reducir y con la configuración de DPT-Hybrid sin modificaciones.
\item dpt{\_}hybrid{\_}custom-kitti-<model{\_}code>{\_}020.pt: En total, 36 ficheros siguen este patrón, correspondiendose cada uno de ellos con las parámetros entrenados de las distintas configuraciones de modelos estudiadas durante el desarrollo de este Trabajo Fin de Máster.
\item test{\_}output{\_}samples: Directorio con los resultados de los 37 modelos finales en una muestra aleatoria de 18 imágenes del conjunto de test.
\end{itemize}